{
    "question": "Owahana ukara ini dadi basa Ngoko Alus..    1. Mbah Kakung mau ngomong, Minggu ngarep ana pagelaran seni Nang taman rakyat Slawi.\r\n\r\nbantu jwb sesuai soal plis butuh bgt,kalo g tau g usah dijwb y,trs jangan mau poinny doang y cantek gntg.\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Ngowahi</strong><strong> ukara</strong><strong> dadi</strong><strong> basa</strong><strong> </strong><strong>Ngoko</strong><strong> </strong><strong>Alus.</strong></p><p></p><p>Mbah Kakung mau ngomong, Minggu ngarep ana pagelaran seni Nang taman rakyat Slawi.</p><p>\u27a1\ufe0f <strong>Mbah </strong><strong>Kakung </strong><strong>mau</strong><strong> </strong><strong><u>ngendhikan</u></strong><strong><u>,</u></strong><strong> </strong><strong>Minggu </strong><strong>ngarep</strong><strong> </strong><strong>ana </strong><strong>pagelaran </strong><strong>seni</strong><strong> </strong><strong>Nang </strong><strong>taman</strong><strong> </strong><strong>rakyat</strong><strong> </strong><strong>Slawi</strong><strong>.</strong><strong> </strong></p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Basa Ngoko Alus yaiku<strong> basa</strong><strong> sing</strong><strong> tembung</strong><strong> tembunge</strong><strong> nggawe</strong><strong> basa</strong><strong> </strong><strong>Ngoko</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>nanging</strong><strong> </strong><strong>wis</strong><strong> kecampur</strong><strong> antara</strong><strong> basa</strong><strong> Ngoko</strong><strong> lan</strong><strong> </strong><strong>basa</strong><strong> </strong><strong>krama</strong><strong> alus</strong><strong>.</strong></p><p><strong>\u2192</strong><strong> </strong>sing nggawe :</p><ul><li>dulur enom marang dulur tuwa.</li><li>ibu marang bapak sing kulina Ngoko.</li></ul><p>\u2192 tuladha :</p><ul><li>Panjenengan iku anake sapa?</li><li>Panjenengan tindak mrene nitih apa?</li><li>pak, Iki dhaharane Sego goreng.</li></ul><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><ul><li>Mapel :  Bahasa Daerah</li><li>Kelas : 7</li><li>Materi : Unggah ungguh basa</li><li>Kode : 13</li></ul>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kalimah-kecap-tatajong-tujang-tajong-najongan-528",
            "question": "Kalimah kecap tatajong, tujang tajong, najongan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>si Udin kr najongan bola,budak,eta budak teh tujang tajong wae,tatajong nya gak tau maaf ya....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ieu-di-handap-kecap-nu-ka-asup-kana-kecap-pagawean-pasif-nyaeta-288",
            "question": "Ieu di handap kecap nu ka asup kana kecap pagawean pasif nyaeta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana teaya didinya osos</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sandhangan-panyigeg-kanggo-ngendheg-ng-yaiku-616",
            "question": "Sandhangan panyigeg kanggo ngendheg \"Ng\" yaiku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mohon maaf gunakan bahasa Indonesia yang baik dan benar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nia-mah-jangkung-lamun-adina-751",
            "question": "Nia mah Jangkung lamun Adina\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pendek</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amanat-tina-kawih-tanah-sunda-nya-eta-924",
            "question": "Amanat tina kawih tanah sunda nya eta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ngga bisa bahasa Sunda neng</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mana-anu-kagolong-kana-dongeng-miteu-746",
            "question": "Mana anu kagolong kana dong\u00e9ng miteu?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana yang termasuk kedalam cerita dongeng?</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jieun-ringkasan-warta-di-luhurpke-bahasa-sunda-359",
            "question": "Jieun ringkasan warta di luhur!pke bahasa sunda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ora ngerti aku massssssss</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jeruk-nipis-mibanda-rasa-591",
            "question": "Jeruk nipis mibanda rasa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Asem, karena semua jeruk nipis rasa nya asem </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah yaa :(</p><p>semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>asam ke asaman</p><p> penjelasan:</p><p>dikaranakan jeruk nipis hanya di untuk ikan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "imah-dani-mah-hanteuku-angkot-tolong-di-bntu-y-kak-930",
            "question": "Imah dani mah hanteu......ku angkot\r\ntolong di bntu y kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dilangkungan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Rumah dani tidak dilalui oleh angkot</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-aran-aran-wayah-723",
            "question": "Sebutkan aran-aran Wayah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>wayah esuk</p><p>wayah awan</p><p>wayah sore</p><p>wayah wengi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ep ep burik</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>\u2661 Wayah isuk</p><p>\u2661 Wayah dalu (bengi)</p><p>\u2661 Wayah sore </p><p>\u2661 Wayah awan</p><p></p><p>Nocopas no plagiat no ngasal semoga membantu maaf jika salah dan jadikan jawaban terbaik jangan lupa FOLLOW aku </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}